有無巴絲打係grad school 讀緊/完 天文學?

如題
無論係香港讀又好，外國讀又好
黎分享下咩環境，做緊咩topic
我想知做天文ge香港人係咪十隻手指數得曬

當時我都係好鐘意天文
成日睇相關資訊又 documentary etc.
大個左就唔同講法
好多野大部分人都已經知
除非你真係好勁相信自己有能力discover到新野
否則都係以興趣為主 搵唔到食

其實天文research有好多野都仲係on going...
Dark matter係咩野粒子, Dark energy係咩
點解有big bang, 第一粒恆星幾時出現.....

好多好多

香港郭新都退左休 仲有冇邊間u比較出名
我淨係知郭新係好撚把炮 聽過佢幾次talk

你呢啲都係好基本
人地研究左幾十年既野你覺得你自己研究到

人人都有機會做到
你研究幾十年都可以做到

無錯,係基本. 但係唔係所有野都已經知道
反而仲又好多野未知

youtube 有幾條video都有講佢
最慘係, 佢係港大創立天文學degree
十幾年後, 港大取消左個degree

又開左msc space science

陰公 睇黎全連登都無人做緊天文research
此post已完